<不是港鐵> 機捷上半年盈餘2億元 擬全線降價10元 市區到機埸減至150元

機捷擬全線降價10元 台北到桃機150元

2018-07-16 10:58聯合報 記者李京昇╱即時報導

桃園機場捷運去年3月通車，目前日平均運量為5.7萬人次，桃園市長鄭文燦今天在議會市長施政報告中提到，機捷上半年淨賺2億元，目前研議兩階段調降票價，明年1月1日起全線先降價10元。

桃園市議會無黨團結聯盟、市議員陳志謀、黃婉如等人今天在市長施政報告時，向鄭文燦爭取機捷票價調降，他們表示，機捷目前有盈餘，是否能再回饋調降票價。

鄭文燦說，機場捷運目前推出各項優惠方案，日均運量已經從5.7萬人次提升到6.4萬人次，去年度盈餘1億多元，今年上半年度也增加到2億元，目前已研擬分兩階段降價，第一階段全線降價、第二階段希望跟北捷計價，讓台北、新北與桃園市民都有感。

他指出，計價比照北捷需要時間評估，全線降價部分則配合票務系統，最晚明年元旦實施，票價最少調降10元，未來還會持續評估調降空間，甚至會比10元更多。

中央社/桃園16日電

桃園市長鄭文燦今天在市議會備詢中表示，考量桃園機場捷運開通後獲利盈餘，基於照顧廣大乘客，將計劃全線調降新台幣10元，台北車站到桃園機場的最高票價為150元。

機場捷運從台北車站到桃園機場目前單程票價為新台幣160元。

桃園市議會議員今天在市政質詢時提到，機場捷運除了是旅客入出境時的選擇外，沿線行經新北市、台北市，也有不少居民選擇搭乘，基於照顧通勤族的原則，建議調整票價。

鄭文燦表示，桃園大眾捷運公司今年提出多項優惠方案，包括提出120天打5折方案，帶動忠誠客戶成長，也提出持市民卡搭乘打8折優惠。

鄭文燦說，桃捷公司推出的優惠方案帶動運量成長，基於照顧乘客，未來預計採兩階段實施優惠，第一階段為全線降價，降價初步估計10元左右；第二階段則逐步讓機捷與北捷計價方式朝向一致。

他也談到，機捷全線降價時程將由桃捷公司規劃，待票價系統完成後立即實施，也將採取透過多樣化的優惠方案，增加機場捷運運量。

MTR只會加不會減

台灣條機場快線係貴
一兩個站都80蚊

結果啲人要去台北車站都係搭巴士

再唔減應該冇人搭

淨賺兩億都叫無人搭？

唔減唔得

上次由機場搭巴士 冇乜人搭喎

巴士有個優勢係住西門町的可以近 d. 落車

月頭去同返都係得幾丁友

對唔住 我冇睇到數字
咁我之前住過一排台北 都係講一講我見到嘅事啫

160TWD ＝80蚊？

人地分快慢車，同價。停2，3個站係直達車。

佢應該講台幣
慢車都係貴，以台灣物價黎講

搭巴士40蚊
mtr就搭到東涌轉巴士幾蚊

桃捷仲有幾條線起緊,機場線減價唔驚搞到負債比率再上咩?

上年搭好多人....坐到滿哂咁濟

得一條線渣喎
邊有幾條線
你係咪搞錯台北捷運呀

行李都無位放
等下架又要半個鐘

40 自膠

機捷只係桃捷嘅其中一條線

岩岩wiki
係得機捷營運緊，有幾條線起緊
但係佢比左錢起架啦，應該影響唔大

諗起行李塞巴士就唔想搭
捷運咩情況

多人嘅時候一樣

搭慢車就好好多
不過車程多一倍幾

佢依家主班一班直達快站一班通勤站站停，據我五月中搭佢個時同一位阿嬤傾，佢話快車大約A7站可以追番之前架慢車
A1係台北車站A12,13係機場。
我參考時間表，快車車程比十二三分鐘。

成班連登仔比新聞fake曬
PTT已經踢爆又係空頭支票

2017-05-24 10:31
桃捷虧損18億 拚6年平收支
2018-05-09 11:58
機捷6度跳票 交部同意以場站效益補償桃捷12.87億

用公帑補貼仲要減價真係笑死

港鐵年年賺錢都加價

點解香港個機鐵蝕咁多

台灣嘅捷運係由政府撥款起，捷運公司只會負責經營業務，財政壓力唔大

上個月去搭特快 快過搭巴士啦
40分鐘到台北車站

冇咩旅客

貴到冇人想搭

使唔使屌埋老母
打錯字我老母得罪你?

貴但快

我唔係踩台灣 我只係想講吓我之前住喺台北搭車車費嘅問題
我知我冇睇清楚 我戇鳩自膠睇唔到 我同你道歉
咁係唔係要屌老母先

佢唔公開條數出黎我真係唔信佢賺錢，舊年嘅新聞先話要建造都已經虧損17億，營運又預計蝕1.7億，過一年突然又話有賺？計埋台灣政府貼俾佢嗰筆拖延嘅費用都唔夠啦屌...

台灣到呢d選舉時間d政策就亂嗮大龍，等下d分析新聞冇咁嬲，費事撞車

台灣不嬲鳩up當秘笈
第二年就話有盈餘 傻仔先信

你係咪搭左通勤車
直達個隻係機埸快線位黎架喎

台灣新聞的確乜都出咗先去搶收視、閱覽，琴日先屈柯文哲鬧廢老貪老人金

快有春用，轉地鐵拖喼無論鬼佬同支那佬都好
十個香港人有九個都啤9你

機捷台北係台北站同北門站中間，所以行係有啲遠﹙你可以台北坐高鐵去桃園坐返轉頭轉機捷，計埋行路時間差唔多﹚，不過紫色車係軟坐。

巴士全塞車，不過平少少。

香港機場就咁一個站都70蚊 台灣平好多囉

有咩關係

標題有咁誇得咁誇
昆咗班人睇完內文先知係另一件事

淨係站位已經夠晒戇鳩
一啲都唔方便
轉得去機鐵站搭巴士A車都到青馬

你唔坐姐，機鐵係大把人坐
中段非繁忙時間坐滿都見過

台灣玩數字遊戲將建設同營運兩條數分開計姐，機捷公司淨係負責營運，只要多人搭車條數好易收支平均甚至有錢賺
只係交通部高鐵局食晒工程建設費條數蝕到仆街無拉埋一齊講

直達車啲位窄撚仆街
上次坐完爭啲抽筋
由其係對向式座位，對面坐埋人只可以縮埋坐
香港機快闊落好多

出城方向都係1819好
回程就捷運易就時間啲
但有機會要企足全程

夜晚繁忙時間坐過
青衣上車要企

中環上車真心快
25分鐘到機場
其餘站位就算鳩數啦

唔明佢點解設計唔停荔景，反而走去停青衣
停荔景起碼可以轉荃灣綫先

15年開始收支平均

香港機鐵先叫貴
80蚊港紙都唔知搭唔搭到 仲要左轉右轉

機場快綫最大問題係香港大部份地區搭都唔快
九龍站個位置除咗樓上嗰幾楝樓，其他九龍區嘅人都好難去到九龍站轉車

民主有冇用自己睇

死雞撐飯蓋

最緊要有效率
旅客同出trip應該先係主要用家

PTT d人唔信

荔景站山邊運作緊起機場快綫站成套要幾大陣象，重要荔景邨已經喺度，無限budget下當然最理想嘅
佢預你搭的士多，穿梭巴士又冇地鐵咁多上落同唔就腳
荃灣綫轉車站當年規劃署想係葵芳站做到青衣城噉，明顯跨月台舒緩彌敦道走廊重要過機場快綫

On9 LHR又唔寫埋 Heathrow Connect

機捷半年賺2億不可能？葉匡石算帳指出賺錢關鍵點

2018-07-17 06:41

〔即時新聞／綜合報導〕桃園機場捷運才通車半年就大賺2.2億元，桃園市長鄭文燦宣佈全線票價今年10月起降價10元，立即引爆爭議，認為不可思議，台北市長柯文哲甚至直說他「不相信」，不過，前交通部長葉匡石幫算帳，指還是會賺錢。

葉匡石在臉書上指出，「所謂的淨賺2億應該只是會計上的意義。關鍵在桃園機場捷運所有的建設經費（大概1200億左右）都是由中央補助，桃園市政府沒有出一毛錢，因此，桃機沒有折舊的問題，從帳面上來說，自然會賺錢」。
<自由時報>

香港起鐵路時要用公帑補貼
高鐵要用成千億
但借口mtr係上市公司
香港政府係mtr大股東
(大約持有地鐵77%+九鐵100%)
要向股東交待 高票價
每年只有加價無減價

啫係市鐵定私鐵？

坐飛狗大巴唔好
張椅又大又舒服

台灣新聞
上面包括ptt甚至柯文哲都話唔信 又踩台?

台北出入機場係幾快既 仲要唔洗擔心塞車

MTR表達未賺夠

啲站咁西

港鐵機場快線係自負盈虧
政府一個仙都冇補貼

同埋百幾蚊嘅車費係包埋市區預辦登機服務
雖然你用唔用就係另一回事

想當年荃灣線係嚴重超負荷
根本唔會打算再放轉車客入荃灣線

又唔洗成套既
淨係月台同閘機都夠玩

只可以話其實香港咁短途用的士轉機快唔係咁work
假設我美孚去機場
搭的士轉機快 同 直接搭的士入機場時間差唔多
價錢如果2-3人搭的士都係同機快差唔多
咁緊係直接搭的士入機場啦

如果香港機場好似成田咁遠, 機快搵的士同穿梭巴士做接駁就work 啦

特登唔寫，唔係點合理化加價申請理據

咁貴，多過兩個人去舒服塔的士算啦

死閪港
故障
請波板糖人阻撚住
超支起高鐵
加價